今日再睇「唇亡齒寒」嘅故事，證明人類總是要犯相同的錯誤

田飛龍：對建制派要求升級 中央需要的不是「忠誠廢物」

故事

晉獻公要出兵攻打虢國，首先必須經過虞國，但是他擔心虞國不肯答應借路。這時，晉國大臣荀息對獻公說：“您如果肯將垂棘（地名）所產的名貴玉石與屈產（地名，均屬晉國領土）所出的良馬奉送給虞國的國君，然後再向他借路，我想他是會答應的。”

晉獻公有些猶豫地說：“垂棘玉石是我祖傳的寶貝，屈產寶馬是我心愛的坐騎啊。如果虞國國君收下了我的這兩件珍貴禮物，卻仍然不肯借路給我，那怎麼辦？”

荀息於是對獻公分析道：“虞國的國君如果不肯借路，他定然不敢隨便收下我們的禮物；如果他收下了玉石和寶馬，就一定會借路給我們。至於這兩件寶貝，您有些捨不得，這也不要緊，只不過是暫時寄存在那裏罷了，遲早還是要歸還給您的。打個比方，我們將垂棘玉石放在虞國，就好比從內室移到了外室；而將屈產寶馬放到虞國，也就好比是從內馬圈牽到了外馬圈一樣。到時候，您如果要把這兩件寶貝取回來，那還不容易嗎？”

一番話說得晉獻公如釋重負，於是決定按荀息的計謀行事。

虞國的國君見到這兩件稀世寶物後，有些動心，打算給晉國借路。這時，虞國大夫宮之奇出面勸阻說：“國君可不能這樣做呀！虢國是我們的鄰邦，他們與我國恰似一種唇齒相依的親密關係，如果嘴唇沒有了，牙齒是會受凍的呀！長期以來，我們兩國在危難之際互相救助，這並不是什麼互施思德，而完全是戰略上的互相需要啊。而今，您同意給晉國借路，讓其攻打虢國。如果晉國在今天消滅了虢國，我們虞國在明天就會被晉國吃掉，這該是多麼危險的事啊。”

可是，虞國國君一心貪戀晉國的寶玉和良馬，聽不進宮之奇的勸阻，給晉國軍隊讓出了一條攻打虢國的必經之路。

晉國憑藉自己的國力強盛、兵強馬壯，很快就消滅了弱小的虢國。在班師回朝之際，又順便剿滅了毫無準備的虞國。為此，荀息專門去虞國找回寶玉和良馬，當面歸還給晉獻公。

晉獻公望著失而復得的寶物，十分得意地說：“寶玉還是我原來的那一塊，沒有變樣；只是這馬又多長了一顆牙齒，比去年大一歲了。”

虞國國君為了貪圖眼前的一點小利，置國家利益於不顧，結果招致亡國的巨大災難，這個深刻的歷史教訓，是值得後人深思的。

晉侯再次向虞國借道去征伐虢國，宮之奇進諫說：“虢國，處在虞國的外面。虢國如果滅亡了，虞國必然跟著滅亡。有言﹕輔車（頰骨與牙床）相依，唇亡齒寒，所指的就是虞國和虢國之間的相依關係。”結果虞國國君沒有聽從勸告，晉國在滅了虢國後，順便也滅了虞國。沒有嘴唇，牙齒就會受冷。比喻雙方關係密切，利害相關。

摘自：

呀寶幾時先有得抖下

樓豬可唔可以用連登語言簡略一次篇文

係都兔死狗烹 鳥盡弓藏啦

幾撚時同班仆街唇齒

邊撚到唇齒相依

我試下

晉囝想打9虢Ching，但係唔知虢Ching住邊，於是就想問虞葫樂攞虢Ching個地址，佢驚虞葫樂on99唔肯話佢知，於是就上連登度問老衲就回佢Po話：DLLM虞葫樂呢啲狗求撚其送舊爛9水晶，再送多架林寶俾佢，佢就即刻奶你都奶唔切

晉囝回佢Po：巴打，我都知虞葫樂個窮閪實流晒口水，但萬一我送完嘢佢學埋啲死港女咁反口我米賠了lin頭又派膠

老衲回返佢po：你都on99，你送禮俾佢，如果佢唔撚想俾你知虢Ching住邊點會收，如果佢收得即係話虢Ching平時都當佢狗咁撚，佢實會話你知虢Ching住邊。同埋你打撚到虢Ching趴嚮度佢自然就會交晒虞葫樂平時啲Bam圖俾你，到時你揸住啲Bam圖想點就點，攞返架林寶同水晶絕對唔係問題

晉囝見佢個回po勁多正皮，又覺得好似好有道理，於是就決定跟住做

晉囝響Tg send咗架林寶同舊水晶張相俾虞葫樂，問佢：interested？話我知虢Ching住邊就送俾你虞葫樂秒藍剔見到張相就濕撚晒正想回晉囝嘅時候，佢個fd見到就話：唔好啦虢Ching雖然平時係柒啲又講埋啲咩石頭出糧，但係話晒都fd，加上又爭我哋錢未還，同我哋有一種唇齒相依嘅關係，佢仆街，我哋都GG嫁之前你開Po求救佢都第一個衝出嚟幫你，跟住又遞咗金鐘M記幅相俾佢睇入面有虢Ching個on9仔，你哋應該互相幫忙加嘛～如果你真係話咗俾晉囝聽虢Ching個地址，打9佢，萬一佢打贏咗虢Ching，攞到我哋啲bam圖，我哋就俾人揸住春袋嫁喇

所謂窮人生仔正仆街，虞葫樂啲窮閪思維，見到嗰㗎佢賣晒全家啲腎都買唔起嘅林寶，就無理到佢fd，話咗虢Ching個地址俾晉囝聽。

晉囝即刻揸架Tesla去打9虢Ching，三兩下手勢就收咗佢皮，仲拎晒佢電話入面嗰啲虞葫樂嘅Bam圖當虞葫樂正想試下揸架林寶嘅時候，晉囝趕到大叫：你可以落返車喇虞葫樂O晒嘴，心諗jm9點知見到晉囝拎住自己啲bam圖就知道自己做咗condom晉囝為咗鞭佢屍仲收走埋虞葫樂架單車同銀包，仲好串咁話：慢慢行返屋企啦虞葫樂就焗住由觀塘行返入屯門

晉囝嚮架林寶入面玩住舊水晶，好開心最終都係返返自己手

虞葫樂為咗貪圖眼前的一點小利，出賣咗虢Ching，結果都係中返回力標，這個深刻的歷史教訓，是值得後人深思的。

盡咗力喇，慢慢睇

推

辛苦哂

幫你推

thx

咁邊隻共狗係蠶蟲師爺

有邊隻唔係？

想知巴打睇到邊個位笑咗

阿門

多謝巴打

高汁

多謝Ching

不嬲都係condom仔

衲dee入嚟未

衲dee

衲dee快啲入嚟啦

Cls

高汁
希望巴打出多啲呢類po

多謝巴打，有靈感再出

晉囝,虢Ching